%*************************************************************************
% Thesis Acknowledgements
%*************************************************************************
\begin{acknowledgements}      

Es bastante satisfactorio mirar en retrospectiva todo el proceso de 
formación que he recibido y darse cuenta que cada paso logrado ha contribuido 
de una u otra forma a culminar este logro. En especial, nada de esto hubiera 
sido posible sin el apoyo incondicional de mi familia, mi madre Gilma 
Jaramillo, mi padre Aníbal Bustamante y mi hermano Santiago Bustamante, a 
ellos muy especialmente va dedicado este trabajo.

\

Cito la frase de Isaac Newton, ‘‘Si he logrado ver más lejos, ha sido 
porque he subido a hombros de gigantes’’. Con esto quiero aludir a todos los 
profesores que en algún grado contribuyeron a mi proceso de formación,
especialmente Jaime Forero por permitirme trabajar en estos apasionantes temas,
brindarme la oportunidad de realizar una pasantía que me ayudó enormemente
en este proyecto, además por su infinita paciencia. Al profesor Jorge Zuluaga 
por su acompañamiento durante casi toda mi carrera y enseñarme la gran mayoría
de mis conocimientos en programación. A Carlos Vera por introducirme en el 
fascinante mundo de la astrofísica y finalmente a los profesores Boris
Rodríguez y Pablo Cuartas, que en un momento u otro de mi carrera aportaron 
valiosamente en este arduo proceso.

\

Quiero especialmente agradecer a mi novia Nataly Mateus por su apoyo 
permanente y acompañamiento, por su paciencia en los malos momentos y por 
escucharme y aportarme con ideas y correcciones de mi tesis. Con ella quiero 
compartir la alegría de culminar esta etapa y también le dedico este trabajo. 
También agradezco a su familia por su gran apoyo y preocupación, por acogerme 
durante las maratónicas jornadas de estudio, que no fueron pocas.

\

Finalmente también dedico este trabajo a todos mis amigos, muy en especial 
aquellos de astronomía y física, por los momentos alegres que me han brindado
y su preocupación en los malos momentos. Agradezco también a Cesar Uribe 
por escuchar tan pacientemente sobre temas de esta tesis y aportar 
con algunas ideas.


\begin{flushright}
\textit{Sinceramente,}


Sebastian Bustamante


January, 2013
\end{flushright}


\end{acknowledgements}

%*************************************************************************